《**I
am...**》（唯我是問...）是日本歌手[濱崎步第四張的原創專輯](../Page/濱崎步.md "wikilink")，於2002年1月1日在日本發售。這張專輯開啟了濱崎步新的歌詞以及樂曲風格的進化，她開始脫離了前期數張作品「孤獨與混亂」的主題，同時轉向了摻入搖滾元素的音樂。

## 背景與主題

在2001年9月11日的[九一一恐怖攻擊事件後](../Page/九一一恐怖攻擊事件.md "wikilink")，濱崎步有了心境上的改變。她在2001年初就開始了專輯的企劃，但是在攻擊事件過後，她拋棄了她原有的想法以及對專輯的構思。受了事件的影響，她對於早期樂曲中以自身為主、孤獨與混亂的想法有了改變，她賦予《I
am...》一個更為遼闊的概念：「愛與和平」。如收錄曲〈A Song is
born〉就是直接受九一一事件後的影響而開始的創作。隨著專輯主題的轉變，她也重新修改了專輯的設計。在專輯的封面裡，她描繪自己是被藤蔓纏身的「和平女神」，而象徵和平的[鴿子立於她的肩膀上](../Page/鴿子.md "wikilink")。

除了專輯受到九一一事件影響產生的觀點，在《I
am...》之前濱崎步未曾想過她會進入亞洲以外的市場。因此她從未在日本以外的地區表演，以及不曾在歌詞中加入[英文](../Page/英文.md "wikilink")。但是在專輯發行後的不久，她登上了2002年的MTV亞洲音樂大獎典禮，這是她首次在日本以外的演出活動。

《I
am...》發行之後，濱崎步逐步增加了她對專輯的製作參與程度，她以「[CREA](../Page/CREA.md "wikilink")」的筆名開始作曲。她說做出這樣的決定，是由於收錄曲〈[M](../Page/M_\(濱崎步單曲\).md "wikilink")〉原先由工作團隊作的曲調讓她不滿意，她認為不符合她對於歌曲的構想，於是她重新創作了旋律。隨後，《I
am...》中收錄的新曲，幾乎是她以CREA名義所做的歌曲。

專輯中的歌曲大部分都包含了搖滾以及電子音樂的元素，同時也使用了變化多端的樂器，如〈M〉使用了[鋼琴](../Page/鋼琴.md "wikilink")、[弦樂器](../Page/弦樂器.md "wikilink")、鈴鐺、電子吉他；〈Endless
sorrow〉以及〈no more words〉則是鋼琴以及原音弦樂器。

## 收錄歌曲

## 統計

| 榜單                                      | 最高排名 | 銷量        | 在榜時數 |
| --------------------------------------- | ---- | --------- | ---- |
| Oricon週間專輯榜 <small>(2002年1月第2週)</small> | 1    | 1,751,360 | 26週  |
| Oricon年間專輯榜 <small>(2002年)</small>      | 2    | —         |      |
| Oricon累積銷量                              | —    | 2,308,112 |      |

## 參考資料

[Category:濱崎步專輯](../Category/濱崎步專輯.md "wikilink")
[Category:2002年音樂專輯](../Category/2002年音樂專輯.md "wikilink")
[Category:RIAJ百萬認證專輯](../Category/RIAJ百萬認證專輯.md "wikilink")
[Category:Oricon百萬銷量達成專輯](../Category/Oricon百萬銷量達成專輯.md "wikilink")
[Category:2002年Oricon專輯月榜冠軍作品](../Category/2002年Oricon專輯月榜冠軍作品.md "wikilink")
[Category:2002年Oricon專輯週榜冠軍作品](../Category/2002年Oricon專輯週榜冠軍作品.md "wikilink")